<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Apple | João Hornburg]]></title>
  <link href="http://joaohornburg.com/blog/categories/apple/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://joaohornburg.com/"/>
  <updated>2014-01-26T11:28:38-02:00</updated>
  <id>http://joaohornburg.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Voltando da Argentina]]></title>
    <link href="http://joaohornburg.com/blog/2011/12/14/voltando-da-argentina/"/>
    <updated>2011-12-14T23:22:00-02:00</updated>
    <id>http://joaohornburg.com/blog/2011/12/14/voltando-da-argentina</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Por anos a App Store e a iTunes Store foram incompletas no Brasil. Sem jogos, sem música, sem filmes. Para contornar isso a alternativa mais comum era criar uma <a href="http://blogdoiphone.com/2008/11/dica-app-store-argentina-aceita-cartoes-de-credito-brasileiros/">conta na App Store da Argentina</a>, que aceitava cartões brasileiros. Mas isso só resolvia o problema dos jogos. Para ter acesso a músicas e filmes, só abrindo uma <a href="http://blogdoiphone.com/2008/08/dica-como-abrir-uma-conta-na-app-store-americana/">conta nos EUA</a> e utilizando giftcards, já que ela não aceita a maioria dos cartões brasileiros. Como essa última opção era mais complicada, a maioria das pessoas se contentava com a conta argentina.</p>

<p>Mas essa semana tudo mudou! Terça-feira tivemos a <a href="http://macmagazine.com.br/2011/12/13/apple-oficializa-lancamento-da-itunes-store-no-brasil-e-na-america-latina/">estreia da  iTune Store no Brasil</a>, incluindo o iTunes Match, que permite legalizar músicas piratas. Junto com a estreia surgiram rumores de que em breve a App Store brasileira também <a href="http://macmagazine.com.br/2011/12/13/executivo-da-apple-confirma-que-itunes-store-brasileira-devera-melhorar-ainda-mais-em-2012/">passe a oferecer jogos</a>.  Se isso já era um bom motivo para migrar voluntariamente a conta da Argentina para o Brasil, quarta-feira veio a notícia bomba: <a href="http://blogdoiphone.com/2011/12/mais-uma-pista-app-store-argentina-nao-aceita-mais-cartoes-de-credito-brasileiros">a App Store Argentina não aceita mais cartões brasileiros!</a></p>

<h2>Voltando para casa</h2>

<p>Com a promessa do iTunes Match, e querendo achar álbuns de artistas brasileiros (não argentinos) resolvi testar a migração ainda na terça-feira. A migração em si é bastante simples, dá pra fazer no iPhone mesmo. Basta mudar o seu endereço para o Brasil:</p>

<ol>
<li>Abra a App Store e na aba destaques (ou categorias) role até embaixo.</li>
<li>De um toque no seu ID Apple e no pop-up que abrir escolha “Ver ID Apple”</li>
<li>Na próxima tela escolha “Alterar país ou região” (logo abaixo dos dados de pagamento e endereço)</li>
<li>Confirme que deseja trocar de país</li>
<li>Escolha a sua nova loja (Brasil)</li>
<li>Siga as instruções das próximas telas, preenchendo os dados necessários. Esse processo é semelhante ao processo normal de criação de um ID Apple.</li>
<li>Pronto!</li>
</ol>


<h2>Onde estão as minhas apps?</h2>

<p>Depois da mudança tive uma surpresa nada boa:</p>

<p><img src="/images/2011-12-14-voltando-da-argentina/nehuma-compra.png" width="320" height="480" title="Nenhuma compra" ></p>

<p>A lista de apps compradas estava vazia! Elas continuam no iPhone e é possível atualizá-las normalmente. Mas aquela lista vazia me incomodou. E se eu apagar a app, vou poder baixar de novo? Ou vou ter que comprá-la novamente?</p>

<p>Entrei em contato com o suporte da Apple para obter maiores informações. Segundo a resposta deles, a explicação é que as App Stores são separadas por país. Compras feitas na App Store da Argentina são válidas apenas para Apple IDs argentinos. Como agora meu Apple ID é brasileiro, as compras argentinas não aparecem.</p>

<p>Felizmente existe uma integração mínima entre as App Stores: apps não são cobradas duas vezes, independente da App Store em que foram compradas. Por exemplo: se eu comprei o Keynote na App Store argentina, quando eu comprá-lo novamente na App Store brasileira não vou precisar pagar de novo, desde que esteja usando o mesmo Apple ID.</p>

<p>Resolvi testar e realmente funciona! A princípio não há nenhuma indicação de que a app já foi comprada. Aparece o preço dela, e você tem que tocar em “comprar”, como se estivesse comprando do zero. Mas depois disso, no momento em que a app seria baixada, aparece um pop-up dizendo que não precisa pagar. Basta escolher OK e a app é baixada de graça.</p>

<p><img src="/images/2011-12-14-voltando-da-argentina/nao-precisa-pagar.png" width="320" height="480" title="Não precisa pagar" ></p>

<p>Infelizmente, a app continua não aparecendo na lista de apps compradas, mesmo após recomprá-la na App Store brasileira. Definitivamente não é a experiência que esperamos da Apple, mas pelo menos o dinheiro gasto não foi perdido.</p>

<p>Vale lembrar que apenas é possível re-comprar uma app de graça se ela existir na App Store. Isso significa que no Brasil ainda não dá pra baixar os jogos já comprados. Se os rumores sobre a disponibilização de jogos no Brasil se confirmem, isso não vai mais ser problema, mas por enquanto a solução menos arriscada é o bom e velho backup no iTunes.</p>

<p>Para complementar, segue abaixo a resposta que recebi da Apple:</p>

<blockquote><p>All iTunes Stores are country specific, which does have some implications when you change country. When you change the country in your account, please note the following:</p>

<p>1) You need to download all purchased content before changing countries.</p>

<p>2) You need to provide a payment method, such as a credit card or debit card associated with a valid billing address in the new country. An iTunes Store Gift Card issued in the new country is also an acceptable payment method.</p>

<p>3) Content purchased from the iTunes Store is country-specific. If you wish to upgrade any of your iTunes Store content to iTunes Plus, you&rsquo;ll need to do so before you change the country associated with your account. The content you purchased while your account was set to the previous country will not be eligible for upgrade once you have changed countries.</p>

<p>4) When you change countries, you will no longer receive application update notifications in iTunes for the apps you purchased in your original country. However, you will still receive update notifications on your iOS device for any applications installed on that device. In addition, you will be able to download previously purchased applications again for free if they are present on your new country&rsquo;s store. You will not be charged and the download will not appear on your Purchased page. If a previously purchased application is not available in your new country, you will not be able to download it again for free.</p>

<p>So although you cannot see the apps on your computer in the new country, you can redownload them for free if they are available.</p>

<p>If you are not sure which apps you purchased, you can easily check your account history. To review your iTunes Store account&rsquo;s purchase history, follow the steps in this article:</p>

<p>Seeing your iTunes Store purchase history and order numbers
<a href="http://support.apple.com/kb/HT2727">http://support.apple.com/kb/HT2727</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
